生產力局：香港製造為過往國際Game Rules共識 美匪角力下商界拒投大灣區轉陣東南亞

生產力局：美國單方面禁香港製造標籤是不跟國際常規

美國計劃11月9日起，禁止出口至美國的商品使用「香港製造」標籤。生產力促進局首席創新總監張梓昌指，部分行業預計業務會受影響，強調香港出口貨品標籤為「香港製造」是國際貿易常規，有國家單方面改變規則不跟遊戲規矩，對香港不公平。

張梓昌表示，在中美角力下，更多本地廠商希望到東南亞國家分散投資，在當地設廠及進行內銷，而政府支援業界的相關基金，資助申請按年錄得兩、三成增長。

BUD專項基金2018年8月至4月批逾6億資助

政府2012年推出「發展品牌、升級轉型及拓展內銷市場的專項基金」，即是BUD專項基金，張梓昌指基金由2018年8月至今年4月共接獲3352宗申請，獲批資助額6.66億元。平均申請獲批時間介乎兩至三個月，大多申請人因需補交資料令申請時間延長，而涉及科技元素的申請，面臨更長的審批時間。

由工業貿易署資助、生產力局營運的「中小企資援組」今年1月成立，過往八個月接觸近2萬名中小企東主及管理層，協助企業申請各項資助基金，當中中小企業市場推廣基金及科技劵相對受歡迎。張梓昌指，接觸「資援小組」的企業成功率會提升，但不等如必定獲批。

本地櫥窗設計公司CV Group LIMITED在今年1月接觸過小組，創作總監李惠玲表示，3月提交BUD專項基金申請，6月獲批，希望借助基金拓展內地市場，但公司3月至8月生意額因疫情下跌五至六成，有客戶甚至取消整季訂單，令拓展計劃延遲。她期望可加快分散業務至內地，以免業務過於集中單一地區。

原文網址：

Twitter新戰線: #StopHKCensorship